指因不務正業才被阿仙奴棄用 《環球時報》追擊奧斯爾

奧斯爾批評被效力球會英超阿仙奴因政治因素被禁止上陣，事件繼續發酵。中國官媒《環球時報》在今日發文抨擊奧斯爾，借「阿仙奴球迷」指該名坐擁35萬鎊（約350萬港元）周薪的德國中場，是因「不務正業」才被貶，再順勢抨擊前香港眾志秘書長黃之鋒借題發揮。

黃之鋒在其個人社交網上就奧斯爾言論發表意見：「我對於阿仙奴球會將奧斯爾剔出英超聯賽大軍名單的決定感到失望，原因是他曾為維吾爾族人發聲，數以百計的維人現時被困在新疆集中營。球會將為公義發聲的球員打壓，實在是難以致信，令人驚訝這球會是否正向北京（政府）磕頭。」

《環時》以「惡名昭彰的香港分裂主義者」來形容黃之鋒，並引述兵工廠主帥阿迪達的回應，後者強調奧斯爾不獲派上陣純粹是足球上的決定。《環時》亦指奧斯爾未能披甲，對中國的阿仙奴球迷來說並不意外，引述一名叫Zhao Yifan（音釋：趙一凡）表示，奧斯爾只是自食其果。趙說：「奧斯爾沒有努力爭取進步，落得如此結果只能怪他自己。沒有一家球會，會派上不專注在足球的球員上陣，只管每日都在社交媒體發佈錯誤與對抗球會的政治言論。英超無疑是高度商業的聯賽，他的言論有損球會的聲譽。」

官媒認證

「奧斯爾沒有努力爭取進步，落得如此結果只能怪他自己。沒有一家球會，會派上不專注在足球的球員上陣，只管每日都在社交媒體發佈錯誤與對抗球會的政治言論。英超無疑是高度商業的聯賽，他的言論有損球會的聲譽。」

個支那球迷收皮啦
咩不務正業呀 有冇睇過奧斯爾落場嘅表現㗎
場場都同你跑足啊 支那狗

要有一個OFFICIAL既TWITTER比大家推
全世界推

阿狗果然係流住紅色嘅血

加速師真係唔係浪得虛名

笑撚死 惡魔之吻
阿仙奴正式變成阿森納

支那狗都係睇返支超啦
學咩人祟洋

#Standwithozil

足球原因無得踢

阿狗官方係咁搵野辯護依單野唔關政治事
轉頭支那個邊助攻
一齊含家產啦 蛇鼠一窩

stand with ozil

阿迪達醜唔撚醜

Stand with ozil

一齊推 #boycottarsenal